{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038405",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=983&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00300000&ccbaCtcd=32&ccbaCpno=3413200300000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1984-06-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "유동리오층석탑"
    },
    "text": "柳洞里五層石塔 (유동리오층석탑)\\n\n江原特別自治道 平昌郡平昌邑柳洞里山1\\n\n高麗時代、江原特別自治道 文化財資料、1階の基壇の上に5階の塔身を載せた石塔だ。 基壇の下の石と一番上の石の上面には蓮の花が彫刻されている。 四隅には柱の形を刻み、北面には鬼の顔の姿、西側には形が分からない形の彫刻があり、南面には紺室(仏像を祀っておく部屋)を掘った。 塔身は1階建ての石と5階建ての石を除けば、すべての屋根石が上の階の石と同じ石になっている。 各層の石には柱の形を刻んであり、特に1階の石の南面には門の形と錠が彫刻されている。 厚い屋根石は落水面の傾斜が急で、四隅から尖った形で持ち上げられ、底面に3段ずつの支えを置いた。 頂上には後代に作った蓮のつぼみの形をした髪飾りが置かれている。 全体的に1階建ての石に比べて2階建ての石が急激に減り、それ以上はほとんど減っておらず、高麗時代に建てられた塔と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この柳洞里五層石塔は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "高麗時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の基壇の上に何階の塔身が載せられていますか？",
            "answer": "基壇の上に5階の塔身が載せられています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の基壇の下と一番上の石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "基壇の下と一番上の石の上面には蓮の花が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の四隅には何が刻まれていますか？",
            "answer": "四隅には柱の形が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の北面には何の姿が彫刻されていますか？",
            "answer": "北面には鬼の顔の姿が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の南面には何が掘られていますか？",
            "answer": "南面には紺室（仏像を祀っておく部屋）が掘られています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の塔身はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "塔身は1階建ての石と5階建ての石を除けば、すべての屋根石が上の階の石と同じ石になっています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の1階の石にはどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "1階の石の南面には門の形と錠が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の屋根石はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "厚い屋根石は落水面の傾斜が急で、四隅から尖った形で持ち上げられ、底面に3段ずつの支えを置かれています。"
        },
        {
            "question": "柳洞里五層石塔の頂上には何が置かれていますか？",
            "answer": "頂上には後代に作られた蓮のつぼみの形をした髪飾りが置かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 396
    }
}